<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.2">Jekyll</generator><link href="https://pinguinitorawr.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://pinguinitorawr.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-02-05T17:05:27-06:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/</id><title type="html">Pinguinito RAwr</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><entry><title type="html">Vacío</title><link href="https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2015/10/26/vacio.html" rel="alternate" type="text/html" title="Vacío" /><published>2015-10-26T03:13:58-06:00</published><updated>2015-10-26T03:13:58-06:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2015/10/26/vacio</id><content type="html" xml:base="https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2015/10/26/vacio.html">&lt;p&gt;Lo sentí todo. Y hubo silencio&lt;/p&gt;</content><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><summary type="html">Lo sentí todo. Y hubo silencio</summary></entry><entry><title type="html">Sombra</title><link href="https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/09/16/sombra.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sombra" /><published>2013-09-16T15:31:58-05:00</published><updated>2013-09-16T15:31:58-05:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/09/16/sombra</id><content type="html" xml:base="https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/09/16/sombra.html">&lt;p&gt;Derrota tras derrota la realidad se adelgaza. Los mundos que creé demandan mi atención, sobre todo aquellos que escribí con sangre. Casi abandonados. En ninguno tú. ¿Debo renunciar a aquello que he sido e intentar recuperar mi humanidad?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rechazo la idea. Huiré. Me acompañará únicamente tu sombra, mi tesoro más preciado. Perseguiré vida en esos mundos que, ahora inertes, aún son mi sangre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguien habrá de darme alcance o interrumpir mi camino. Robarme, forzarme mortal y darle fin a mi vida. Mientras tanto seguiré volando. Sangrando.&lt;/p&gt;</content><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><summary type="html">Derrota tras derrota la realidad se adelgaza. Los mundos que creé demandan mi atención, sobre todo aquellos que escribí con sangre. Casi abandonados. En ninguno tú. ¿Debo renunciar a aquello que he sido e intentar recuperar mi humanidad? Rechazo la idea. Huiré. Me acompañará únicamente tu sombra, mi tesoro más preciado. Perseguiré vida en esos mundos que, ahora inertes, aún son mi sangre. Alguien habrá de darme alcance o interrumpir mi camino. Robarme, forzarme mortal y darle fin a mi vida. Mientras tanto seguiré volando. Sangrando.</summary></entry><entry><title type="html">Llanto de luna.</title><link href="https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/05/24/llanto-de-luna.html" rel="alternate" type="text/html" title="Llanto de luna." /><published>2013-05-24T16:33:44-05:00</published><updated>2013-05-24T16:33:44-05:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/05/24/llanto-de-luna</id><content type="html" xml:base="https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/05/24/llanto-de-luna.html">&lt;p&gt;La luna tiene una característica muy especial, brilla de melancolía. Se va llenando de recuerdos de un amor perdido y, cuando ya no puede más, llora para olvidar. Es la primera lágrima del astro la que activa la transformación de aquellos que hemos sido tocados por su magia y en ella hemos vuelto a nacer, hombres-lobo. En forma de aullidos, nos unimos en llanto y en su dolor nos perdemos a nosotros mismos hasta volver a ser humanos, aparentemente comunes, desconocidos a nuestra segunda madre. Y ella sigue llorando, olvidando poco a poco hasta desvanecer. Renacida y negada por sus cachorros, está lista para volver a empezar.&lt;/p&gt;</content><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><summary type="html">La luna tiene una característica muy especial, brilla de melancolía. Se va llenando de recuerdos de un amor perdido y, cuando ya no puede más, llora para olvidar. Es la primera lágrima del astro la que activa la transformación de aquellos que hemos sido tocados por su magia y en ella hemos vuelto a nacer, hombres-lobo. En forma de aullidos, nos unimos en llanto y en su dolor nos perdemos a nosotros mismos hasta volver a ser humanos, aparentemente comunes, desconocidos a nuestra segunda madre. Y ella sigue llorando, olvidando poco a poco hasta desvanecer. Renacida y negada por sus cachorros, está lista para volver a empezar.</summary></entry><entry><title type="html">Las mil grullas ardientes.</title><link href="https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/02/09/las-mil-grullas-ardientes.html" rel="alternate" type="text/html" title="Las mil grullas ardientes." /><published>2013-02-09T06:43:10-06:00</published><updated>2013-02-09T06:43:10-06:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/02/09/las-mil-grullas-ardientes</id><content type="html" xml:base="https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/02/09/las-mil-grullas-ardientes.html">&lt;p&gt;Me levanté muy temprano ese día, preocupado. Llamé a un amigo y fuimos por un café. Inevitablemente llegamos al tema del problema que cargaba. Él mencionó la leyenda del Senbazuru y aunque primero reí, un momento después estaba convencido de intentarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;¿Por qué tantas hojas de colores?&quot;, dijo la chica que atendía la papelería. &quot;¿Me prestas la guillotina?&quot;, respondí. Mientras empezaba a cortar de cuadros de papel le conté la leyenda: se dice que a quién haga 1000 grullas de origami se le será concedido un deseo. La chica se sorprendió de que pretendiera algo así. Eran apenas las 8 de la mañana, la chica de la papelería seguía adormilada y yo peleaba con la hoja de la guillotina que insistía en no darme cuadrados perfectos. Para cuando terminé, pude haberme marchado sin pagar, la empleada parecía haber olvidado que estaba ahí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la parada de camión intentaba la primera de las grullas. Fue difícil, empezando por recordar los pasos y siguiendo por hacer los dobleces coincidir. Terminé esa primera grulla, el paciente cero, cuando el camión que me llevaría a la universidad se encontraba frente a mí. Ignoré el primer transporte y cuando tenía el segundo enfrente me paré y me fui a casa. Una idea me acechaba: mil grullas de papel, 24 horas. Imposible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al atardecer en el café de siempre empezaban a llegar algunos de mis amigos y conocidos. Obviamente no se puede esconder que estás haciendo origami, mucho menos que estás haciendo muchas piezas idénticas, salvo transformaciones lineales. A muchos sólo dije que lo hacía por diversión. A otros más cercanos les tocó la historia completa, casi. &quot;Imposible. ¿Cuántas llevas? ¿200 en 8 horas?&quot;, expliqué que estaba calentando, que lo lograría. Imposible. A algunos les enseñé cómo hacer una grulla. Hubo quien llegó a hacer diez y otros que saciaban su curiosidad con una.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desconocidos se acercaban, ¿quién no se sorprende de ver una caja llena de grullas de papel? Eran las 10 de la noche, tenía 300 grullas de papel cuidadosamente hechas y 10 dedos entumidos. &quot;No lo lograrás&quot;. Prometí terminar antes del amanecer. &quot;Estás demente&quot;. Lo sé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A veces el papel se desgarraba al apresurarme, o simplemente por falta de cuidado, al papel se le trata con amor. A la 1 de la mañana y 500 grullas, papel y yo eramos uno mismo. Cada tanto arruinaba algún cuadro. Afortunadamente tenía de sobra, y de emergencia siempre se puede dividir 1 cuadrado en 4. Una en menos de un minuto, 3 de la mañana. Imposible. Tres grullas por minuto. Reclamos del papel, por falta de cariño, hacían sangrar ligeramente mis dedos. Veía en mi mente claramente el número de grullas  aumentando. Eran las 5 de la mañana, 823 grullas, mis manos se habían independizado y trabajaban por separado, el número en mi mente crecía ahora de dos en dos. Más de 900 grullas, una nueva en proceso en cada mano y mis ojos cerrados, arrogante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soñé con una grulla. Un dibujo viviente. Pintada con gis de los colores del papel que yo estaba usando en mi origami, tenía unas plumas brillantes. Me vio y le vi. Le sentí. No entendía mi obsesión, mi egoísmo, mi deseo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papel era un poquito parte de mí o al menos mis dedos se tiñeron con su color. Desperté y lo primero que vi fue mis dedos doloridos y coloridos a la luz del sol. Lo siguiente que vi, esta vez en mi mente, fue &quot;989&quot;. Mientras mi mano izquierda se encargaba de mi taza de café matutino, mi mano derecha llegó a 1024. Tal vez fuera la grulla mágica o quizá  sólo el café, pero mi deseo había cambiado totalmente. Ahora mi corazón quería poder intentarlo, como cualquier hombre mortal, con todas mis fuerzas. Comprendí, en los ojos de gis de mi sueño, que era narcisista desear inmortalidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese día aprendí mucho, no sólo sobre el papel y cómo doblarlo sino también sobre el deseo y cómo perderse en él. Los meses siguientes hice todo el esfuerzo posible por conseguir lo que deseaba, sin magia. Cuando me cansaba o cuando me desviaba del curso, el plumífero de gis me visitaba, para recordarme la promesa que en algún momento formulé como deseo vacío.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todavía, a veces, cuando despierto y veo mis dedos al sol, veo arder los colores de las mil grullas que forjaron una promesa. Promesa que llevé hasta las últimas consecuencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nada dura para siempre, no importa cuántos millones de grullas de papel se sangren.&lt;/p&gt;</content><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><summary type="html">Me levanté muy temprano ese día, preocupado. Llamé a un amigo y fuimos por un café. Inevitablemente llegamos al tema del problema que cargaba. Él mencionó la leyenda del Senbazuru y aunque primero reí, un momento después estaba convencido de intentarlo. &quot;¿Por qué tantas hojas de colores?&quot;, dijo la chica que atendía la papelería. &quot;¿Me prestas la guillotina?&quot;, respondí. Mientras empezaba a cortar de cuadros de papel le conté la leyenda: se dice que a quién haga 1000 grullas de origami se le será concedido un deseo. La chica se sorprendió de que pretendiera algo así. Eran apenas las 8 de la mañana, la chica de la papelería seguía adormilada y yo peleaba con la hoja de la guillotina que insistía en no darme cuadrados perfectos. Para cuando terminé, pude haberme marchado sin pagar, la empleada parecía haber olvidado que estaba ahí. En la parada de camión intentaba la primera de las grullas. Fue difícil, empezando por recordar los pasos y siguiendo por hacer los dobleces coincidir. Terminé esa primera grulla, el paciente cero, cuando el camión que me llevaría a la universidad se encontraba frente a mí. Ignoré el primer transporte y cuando tenía el segundo enfrente me paré y me fui a casa. Una idea me acechaba: mil grullas de papel, 24 horas. Imposible. Al atardecer en el café de siempre empezaban a llegar algunos de mis amigos y conocidos. Obviamente no se puede esconder que estás haciendo origami, mucho menos que estás haciendo muchas piezas idénticas, salvo transformaciones lineales. A muchos sólo dije que lo hacía por diversión. A otros más cercanos les tocó la historia completa, casi. &quot;Imposible. ¿Cuántas llevas? ¿200 en 8 horas?&quot;, expliqué que estaba calentando, que lo lograría. Imposible. A algunos les enseñé cómo hacer una grulla. Hubo quien llegó a hacer diez y otros que saciaban su curiosidad con una. Desconocidos se acercaban, ¿quién no se sorprende de ver una caja llena de grullas de papel? Eran las 10 de la noche, tenía 300 grullas de papel cuidadosamente hechas y 10 dedos entumidos. &quot;No lo lograrás&quot;. Prometí terminar antes del amanecer. &quot;Estás demente&quot;. Lo sé. A veces el papel se desgarraba al apresurarme, o simplemente por falta de cuidado, al papel se le trata con amor. A la 1 de la mañana y 500 grullas, papel y yo eramos uno mismo. Cada tanto arruinaba algún cuadro. Afortunadamente tenía de sobra, y de emergencia siempre se puede dividir 1 cuadrado en 4. Una en menos de un minuto, 3 de la mañana. Imposible. Tres grullas por minuto. Reclamos del papel, por falta de cariño, hacían sangrar ligeramente mis dedos. Veía en mi mente claramente el número de grullas  aumentando. Eran las 5 de la mañana, 823 grullas, mis manos se habían independizado y trabajaban por separado, el número en mi mente crecía ahora de dos en dos. Más de 900 grullas, una nueva en proceso en cada mano y mis ojos cerrados, arrogante. Soñé con una grulla. Un dibujo viviente. Pintada con gis de los colores del papel que yo estaba usando en mi origami, tenía unas plumas brillantes. Me vio y le vi. Le sentí. No entendía mi obsesión, mi egoísmo, mi deseo. El papel era un poquito parte de mí o al menos mis dedos se tiñeron con su color. Desperté y lo primero que vi fue mis dedos doloridos y coloridos a la luz del sol. Lo siguiente que vi, esta vez en mi mente, fue &quot;989&quot;. Mientras mi mano izquierda se encargaba de mi taza de café matutino, mi mano derecha llegó a 1024. Tal vez fuera la grulla mágica o quizá  sólo el café, pero mi deseo había cambiado totalmente. Ahora mi corazón quería poder intentarlo, como cualquier hombre mortal, con todas mis fuerzas. Comprendí, en los ojos de gis de mi sueño, que era narcisista desear inmortalidades. Ese día aprendí mucho, no sólo sobre el papel y cómo doblarlo sino también sobre el deseo y cómo perderse en él. Los meses siguientes hice todo el esfuerzo posible por conseguir lo que deseaba, sin magia. Cuando me cansaba o cuando me desviaba del curso, el plumífero de gis me visitaba, para recordarme la promesa que en algún momento formulé como deseo vacío. Todavía, a veces, cuando despierto y veo mis dedos al sol, veo arder los colores de las mil grullas que forjaron una promesa. Promesa que llevé hasta las últimas consecuencias. Nada dura para siempre, no importa cuántos millones de grullas de papel se sangren.</summary></entry><entry><title type="html">Escribiendo.</title><link href="https://pinguinitorawr.com/blog/t%C3%BA/2013/02/09/escribiendo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Escribiendo." /><published>2013-02-09T04:25:25-06:00</published><updated>2013-02-09T04:25:25-06:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/blog/t%C3%BA/2013/02/09/escribiendo</id><content type="html" xml:base="https://pinguinitorawr.com/blog/t%C3%BA/2013/02/09/escribiendo.html">&lt;p&gt;A veces, mientras escribes, el mundo se rompe poquito. Sólo queda seguir escribiendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T.Q.M.F.&lt;/p&gt;</content><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><summary type="html">A veces, mientras escribes, el mundo se rompe poquito. Sólo queda seguir escribiendo. T.Q.M.F.</summary></entry><entry><title type="html">La loca que entiende locos</title><link href="https://pinguinitorawr.com/blog/ella/2013/02/05/la-loca-que-entiende-locos.html" rel="alternate" type="text/html" title="La loca que entiende locos" /><published>2013-02-05T04:39:30-06:00</published><updated>2013-02-05T04:39:30-06:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/blog/ella/2013/02/05/la-loca-que-entiende-locos</id><content type="html" xml:base="https://pinguinitorawr.com/blog/ella/2013/02/05/la-loca-que-entiende-locos.html">&lt;p&gt;Me pidió que hablemos de ti y tengo miedo a decirle la verdad. No, tengo miedo a mostrarle la realidad. Con la verdad no hay ningún problema, pero incluso contarle todo no le ayudaría a entender mi amor.  Su experiencia simple y terrenal no le alcanzaría para comprender pero no quiero forzar mi realidad en la de ella y dañarle, ante la imposibilidad de nuestro amor, de nuestros mundos, de nuestras vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo nuestro no fue común y circunstancial, nos amamos desde siempre y para siempre. Los amores como el nuestro, épicos, son efímeros porque la realidad misma no puede contenerlos. Los amores épicos mueren, trascendiendo realidades y tiempo, dejando fantasmas que embrujan. Nosotros mismos dejamos de existir para dejar espacio a nuestro amor y volverlo real. Compartimos todo lo compartible, aprendimos todo lo aprendible. Y como sucede con los amores imposibles, morimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora sé que todas mis emociones, pasado, presente y futuro, nacieron en el momento en que te vi por primera vez. Estoy seguro que si nuestros caminos no se hubieran cruzado, igual cargaría en mi mente con mis recuerdos, en mi cuerpo con las cicatrices y en el corazón con estos sentimientos. Porque el tiempo, los mundos y las mentes mortales no pueden contra los amores épicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viví para amarte durante un instante, lo di todo. No necesito nada más, no se arregla algo que no está roto. Soy feliz.&lt;/p&gt;</content><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><summary type="html">Me pidió que hablemos de ti y tengo miedo a decirle la verdad. No, tengo miedo a mostrarle la realidad. Con la verdad no hay ningún problema, pero incluso contarle todo no le ayudaría a entender mi amor.  Su experiencia simple y terrenal no le alcanzaría para comprender pero no quiero forzar mi realidad en la de ella y dañarle, ante la imposibilidad de nuestro amor, de nuestros mundos, de nuestras vidas. Lo nuestro no fue común y circunstancial, nos amamos desde siempre y para siempre. Los amores como el nuestro, épicos, son efímeros porque la realidad misma no puede contenerlos. Los amores épicos mueren, trascendiendo realidades y tiempo, dejando fantasmas que embrujan. Nosotros mismos dejamos de existir para dejar espacio a nuestro amor y volverlo real. Compartimos todo lo compartible, aprendimos todo lo aprendible. Y como sucede con los amores imposibles, morimos. Ahora sé que todas mis emociones, pasado, presente y futuro, nacieron en el momento en que te vi por primera vez. Estoy seguro que si nuestros caminos no se hubieran cruzado, igual cargaría en mi mente con mis recuerdos, en mi cuerpo con las cicatrices y en el corazón con estos sentimientos. Porque el tiempo, los mundos y las mentes mortales no pueden contra los amores épicos. Viví para amarte durante un instante, lo di todo. No necesito nada más, no se arregla algo que no está roto. Soy feliz.</summary></entry><entry><title type="html">Autobús</title><link href="https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/02/03/autobus.html" rel="alternate" type="text/html" title="Autobús" /><published>2013-02-03T16:53:01-06:00</published><updated>2013-02-03T16:53:01-06:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/02/03/autobus</id><content type="html" xml:base="https://pinguinitorawr.com/blog/yo/2013/02/03/autobus.html">&lt;p&gt;Ese día despertó demasiado tarde para el trabajo, le dolía muchísimo la cabeza, su despertador indicaba que se acercaba el mediodía. Se medio-vistió y fue a la cocina a buscar algo de desayunar. Mientras se servía cereal en un tazón sintió el impulso de hacer una visita sorpresa a su hermano. Sin probar el cereal salió de su casa y se fue a la central de autobuses. La muchacha que le atendió en la taquilla le informó que no había más viajes directos ese día y tendría que hacer dos paradas, él aceptó y pidió su asiento favorito. Subió al autobús, encontró su lugar junto al pasillo, marcado con el número 19. El primer trayecto ocurrió sin novedades, usó su celular para conversar con algunos de sus amigos sin prestar atención a la aburrida película que estaba en las pantallas del autobús.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El autobús hizo la primera parada. Bajaron algunos pasajeros y subieron algunos nuevos, entre ellos una hermosa pelirroja, él la observó caminar por el pasillo, contoneando sus curvas de tal forma que parecía que era el autobus el que bailaba a su alrededor. Se detuvo junto a él, y dijo &quot;yo soy el veinte&quot; mientras le veía a los ojos y él, como hipnotizado, pensó «bonito nombre para un ángel». Ella agregó &quot;¿te molesto?&quot; y mientras se levantaba lentamente de su asiento pensó «con esos ojos azules no hay forma en que puedas molestarme». Ella tomó su lugar, y él regresó al propio y entonces ella preguntó su nombre. Le contó cómo volvía a su pueblo a ver a su madre que estaba enferma y él le explicó su espontáneo viaje. Platicaron durante horas, discutieron la primera película e ignoraron completamente la segunda, conversaron de cualquier tema que les venía a la mente. Empezó a oscurecer pero aún hacía mucho calor. El autobús hizo su segunda parada y la pelirroja, junto con el resto de los pasajeros, descendió del autobús.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Parece que el último tramo lo haré sólo», se levantó a usar el baño de la parte trasera del autobús. Al salir pensó en ir a platicar con el conductor, y mientras caminaba por el pasillo notó como ahora hacía algo de frío. Al acercarse a su asiento se dio cuenta que el autobús no estaba completamente vacío y ahora había un pasajero en el 20 «el asiento de la pelirroja».  Un hombre vestido completamente de negro que se encontraba inclinado de forma que parecía ver el piso. Se sentó de nuevo en el 19 y le dio las buenas noches, el desconocido no respondió. «Creo que no me escuchó». Ahora sentado junto a él lo único que podía verle era un cabello completamente blanco asomar bajo el sombrero negro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El autobús avanzaba, y el hombre de negro permanecía en silencio e inmóvil. Después de un rato, afuera ya no se podía ver nada, ni luces lejanas ni coches pasar «qué extraño, ni siquiera puedo ver la carretera». El frío y el silencio crecían, «estoy sólo» pensaba mientras veía al hombre de negro «yo, sólo, con éste monstruo. Eso no tiene sentido, cálmate». Pasaron las horas, el frío, el silencio y la oscuridad eran insólitas pero lo que realmente le aplastaba era esa presencia. La abrumadora no-presencia del hombre de negro. «Estoy sólo, yo y el conductor, sólos, viajando con ésta cosa». Esa parte del viaje debía durar dos horas pero él estaba seguro que ya había transcurrido toda la noche. Quizo levantarse e ir al frente del autobus, platicar con el conductor, romper el silencio, o simplemente sentirse acompañado. No pudo moverse. «Alguien sáqueme de aquí». Intentó hablar y no pudo. «¿Dónde está mi pelirroja?». Sabía que en cualquier momento algo sucedería, algo horrible. Entonces, ahí en medio del mar de oscuridad, el autobús se detuvo. Vio al hombre de negro empezar a moverse y él se levantó, haciendo un gran esfuerzo y sintiendo que algo se le rompía por dentro, corrió a la cabina del conductor, abrió la puerta y encontró el asiento vacío pero eso no le sorprendió tanto como la oscuridad. «No hay nada, las luces del autobús se pierden en la &lt;em&gt;nada&lt;/em&gt;». Escuchó pasos a su espalda, se sintió cubrir de nuevo por la no-presencia y supo que eran sus últimos momentos de vida. Cerró los ojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abrió los ojos y ya no hacía frío. &quot;Me asustaste&quot; reconoció inmediatamente la voz de la pelirroja. Se veía el atardecer en la ventana junto al asiento 20 y ella explicó &quot;te quedaste dormido hace como una hora, mientras platicábamos, por un momento pensé que te habías desmayado&quot;. Él sonrió &quot;lo siento, ¿qué te parece si para reponerlo te invito un café?&quot;. Ella se sorprendió &quot;pensé que tu viaje continuaba&quot;. &quot;Así era pero he tenido un sueño muy extraño y decidí continuar mañana&quot;. La chica aceptó con&lt;br /&gt;
gusto. Cuando llegaron a la parada él se detuvo a alcanzar su maleta en el compartimiento superior y ella se adelantó. Empujado por una fuerza desconocida, volvió a sentarse «¿qué estoy haciendo?». La pelirroja se detuvo en medio del autobús y le vio sentado, sonrió  &quot;veo que cambiaste de parecer&quot; y contoneó el resto del camino. Mudo e inmóvil, lo único que pudo hacer fue verla alejarse y desaparecer. La pelirroja se llevó consigo la luz, y el hombre de negro abordó el autobús.&lt;/p&gt;</content><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><summary type="html">Ese día despertó demasiado tarde para el trabajo, le dolía muchísimo la cabeza, su despertador indicaba que se acercaba el mediodía. Se medio-vistió y fue a la cocina a buscar algo de desayunar. Mientras se servía cereal en un tazón sintió el impulso de hacer una visita sorpresa a su hermano. Sin probar el cereal salió de su casa y se fue a la central de autobuses. La muchacha que le atendió en la taquilla le informó que no había más viajes directos ese día y tendría que hacer dos paradas, él aceptó y pidió su asiento favorito. Subió al autobús, encontró su lugar junto al pasillo, marcado con el número 19. El primer trayecto ocurrió sin novedades, usó su celular para conversar con algunos de sus amigos sin prestar atención a la aburrida película que estaba en las pantallas del autobús. El autobús hizo la primera parada. Bajaron algunos pasajeros y subieron algunos nuevos, entre ellos una hermosa pelirroja, él la observó caminar por el pasillo, contoneando sus curvas de tal forma que parecía que era el autobus el que bailaba a su alrededor. Se detuvo junto a él, y dijo &quot;yo soy el veinte&quot; mientras le veía a los ojos y él, como hipnotizado, pensó «bonito nombre para un ángel». Ella agregó &quot;¿te molesto?&quot; y mientras se levantaba lentamente de su asiento pensó «con esos ojos azules no hay forma en que puedas molestarme». Ella tomó su lugar, y él regresó al propio y entonces ella preguntó su nombre. Le contó cómo volvía a su pueblo a ver a su madre que estaba enferma y él le explicó su espontáneo viaje. Platicaron durante horas, discutieron la primera película e ignoraron completamente la segunda, conversaron de cualquier tema que les venía a la mente. Empezó a oscurecer pero aún hacía mucho calor. El autobús hizo su segunda parada y la pelirroja, junto con el resto de los pasajeros, descendió del autobús. «Parece que el último tramo lo haré sólo», se levantó a usar el baño de la parte trasera del autobús. Al salir pensó en ir a platicar con el conductor, y mientras caminaba por el pasillo notó como ahora hacía algo de frío. Al acercarse a su asiento se dio cuenta que el autobús no estaba completamente vacío y ahora había un pasajero en el 20 «el asiento de la pelirroja».  Un hombre vestido completamente de negro que se encontraba inclinado de forma que parecía ver el piso. Se sentó de nuevo en el 19 y le dio las buenas noches, el desconocido no respondió. «Creo que no me escuchó». Ahora sentado junto a él lo único que podía verle era un cabello completamente blanco asomar bajo el sombrero negro. El autobús avanzaba, y el hombre de negro permanecía en silencio e inmóvil. Después de un rato, afuera ya no se podía ver nada, ni luces lejanas ni coches pasar «qué extraño, ni siquiera puedo ver la carretera». El frío y el silencio crecían, «estoy sólo» pensaba mientras veía al hombre de negro «yo, sólo, con éste monstruo. Eso no tiene sentido, cálmate». Pasaron las horas, el frío, el silencio y la oscuridad eran insólitas pero lo que realmente le aplastaba era esa presencia. La abrumadora no-presencia del hombre de negro. «Estoy sólo, yo y el conductor, sólos, viajando con ésta cosa». Esa parte del viaje debía durar dos horas pero él estaba seguro que ya había transcurrido toda la noche. Quizo levantarse e ir al frente del autobus, platicar con el conductor, romper el silencio, o simplemente sentirse acompañado. No pudo moverse. «Alguien sáqueme de aquí». Intentó hablar y no pudo. «¿Dónde está mi pelirroja?». Sabía que en cualquier momento algo sucedería, algo horrible. Entonces, ahí en medio del mar de oscuridad, el autobús se detuvo. Vio al hombre de negro empezar a moverse y él se levantó, haciendo un gran esfuerzo y sintiendo que algo se le rompía por dentro, corrió a la cabina del conductor, abrió la puerta y encontró el asiento vacío pero eso no le sorprendió tanto como la oscuridad. «No hay nada, las luces del autobús se pierden en la nada». Escuchó pasos a su espalda, se sintió cubrir de nuevo por la no-presencia y supo que eran sus últimos momentos de vida. Cerró los ojos. Abrió los ojos y ya no hacía frío. &quot;Me asustaste&quot; reconoció inmediatamente la voz de la pelirroja. Se veía el atardecer en la ventana junto al asiento 20 y ella explicó &quot;te quedaste dormido hace como una hora, mientras platicábamos, por un momento pensé que te habías desmayado&quot;. Él sonrió &quot;lo siento, ¿qué te parece si para reponerlo te invito un café?&quot;. Ella se sorprendió &quot;pensé que tu viaje continuaba&quot;. &quot;Así era pero he tenido un sueño muy extraño y decidí continuar mañana&quot;. La chica aceptó con gusto. Cuando llegaron a la parada él se detuvo a alcanzar su maleta en el compartimiento superior y ella se adelantó. Empujado por una fuerza desconocida, volvió a sentarse «¿qué estoy haciendo?». La pelirroja se detuvo en medio del autobús y le vio sentado, sonrió  &quot;veo que cambiaste de parecer&quot; y contoneó el resto del camino. Mudo e inmóvil, lo único que pudo hacer fue verla alejarse y desaparecer. La pelirroja se llevó consigo la luz, y el hombre de negro abordó el autobús.</summary></entry><entry><title type="html">Egoísmo</title><link href="https://pinguinitorawr.com/blog/ella/yo/2012/10/05/egoismo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Egoísmo" /><published>2012-10-05T02:30:57-05:00</published><updated>2012-10-05T02:30:57-05:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/blog/ella/yo/2012/10/05/egoismo</id><content type="html" xml:base="https://pinguinitorawr.com/blog/ella/yo/2012/10/05/egoismo.html">&lt;p&gt;Imposible robarte un beso, pues sé que es simplemente rendirme a mi egoísmo. Arrancarte una sonrisa, sin embargo, es convertirme en un egoísta consumado. Una ejecución tan perfecta de egoísmo que llegaría a creerme, por un momento, que lo hago sólo por ti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;</content><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><summary type="html">Imposible robarte un beso, pues sé que es simplemente rendirme a mi egoísmo. Arrancarte una sonrisa, sin embargo, es convertirme en un egoísta consumado. Una ejecución tan perfecta de egoísmo que llegaría a creerme, por un momento, que lo hago sólo por ti.</summary></entry><entry><title type="html">Sangre</title><link href="https://pinguinitorawr.com/blog/wtf/yo/2012/09/22/sangre.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sangre" /><published>2012-09-22T04:40:34-05:00</published><updated>2012-09-22T04:40:34-05:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/blog/wtf/yo/2012/09/22/sangre</id><content type="html" xml:base="https://pinguinitorawr.com/blog/wtf/yo/2012/09/22/sangre.html">&lt;p&gt;You get to a point in which you actually believe that you know everything about pain. But reality, as a cocky teacher, shows you far beyond that.&lt;/p&gt;</content><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><category term="creative commons" /><summary type="html">You get to a point in which you actually believe that you know everything about pain. But reality, as a cocky teacher, shows you far beyond that.</summary></entry><entry><title type="html">Botón verde.</title><link href="https://pinguinitorawr.com/blog/ella/yo/2012/08/02/boton-verde.html" rel="alternate" type="text/html" title="Botón verde." /><published>2012-08-02T01:29:33-05:00</published><updated>2012-08-02T01:29:33-05:00</updated><id>https://pinguinitorawr.com/blog/ella/yo/2012/08/02/boton-verde</id><content type="html" xml:base="https://pinguinitorawr.com/blog/ella/yo/2012/08/02/boton-verde.html">&lt;p&gt;Hoy sucedió de nuevo. Mi mano izquierda alcanzó mi celular en un impulso  tan instintivo como el del león que asesina a su entrenador de toda la vida. El teléfono danzó de una mano a la otra como último intento de advertirme lo que sucedía. De veloz memoria dos de mis dedos dibujaron diez dígitos que en ningún tipo de cambio valdrían lo que en mi corazón. Botón verde. Oído atento. No hay conexión. La realidad que nos separó sigue igual, rota. &lt;/p&gt;</content><author><name>Pinguinito RAwr</name></author><summary type="html">Hoy sucedió de nuevo. Mi mano izquierda alcanzó mi celular en un impulso  tan instintivo como el del león que asesina a su entrenador de toda la vida. El teléfono danzó de una mano a la otra como último intento de advertirme lo que sucedía. De veloz memoria dos de mis dedos dibujaron diez dígitos que en ningún tipo de cambio valdrían lo que en mi corazón. Botón verde. Oído atento. No hay conexión. La realidad que nos separó sigue igual, rota.</summary></entry></feed>